****（前稱****）是公司的網站開發軟件。它使用[所見即所得的介面](../Page/所見即所得.md "wikilink")，亦有編輯的功能。它現在有和系統的版本。原本由公司所開發。

Dreamweaver由MX版本開始使用[Opera軟體公司的](../Page/Opera軟體公司.md "wikilink")[排版引擎](../Page/排版引擎.md "wikilink")「[Presto](../Page/Presto.md "wikilink")」作為網頁預覽。由CS4版本開始，則轉用WebKit排版引擎（亦即Google
Chrome和Apple Safari瀏覽器所用的排版引擎）作為網頁預覽。

## 特色

Dreamweaver允許用戶於已經安裝的網頁瀏覽器中預覽網頁。

## 背景

Dreamweaver是收購Macromedia公司所得的產品。Dreamweaver
8是Macromedia被收購前的最後版本。收購後由Adobe繼續發展Dreamweaver，由版本9起改以CS3（Creative
Suite）命名，並併入當時的CS3套裝。以CS3開始命名而非CS1，相信是為了與其他Adobe CS產品版本看齊，避免混淆。

Dreamweaver現多捆綁其他Adobe產品以套裝發售，但仍可個別購買。

{{-}}

## 版本歷史

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>开发者</p></th>
<th><p>主要版本</p></th>
<th><p>小版本</p></th>
<th><p>发布日期</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Macromedia.md" title="wikilink">Macromedia</a></p></td>
<td><p>rowspan="2" </p></td>
<td><p>1.0</p></td>
<td><p>1997年12月</p></td>
<td><p>第一个版本。只有Mac OS版。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.2</p></td>
<td><p>1998年3月</p></td>
<td><p>第一个Windows版本</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>2.0</p></td>
<td><p>1998年12月</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>rowspan="2" </p></td>
<td><p>3.0</p></td>
<td><p>1999年12月</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>UltraDev 1.0</p></td>
<td><p>2000年6月</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>rowspan="2" </p></td>
<td><p>4.0</p></td>
<td><p>2000年12月</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>UltraDev 4.0</p></td>
<td><p>2000年12月</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>MX</p></td>
<td><p>2002年5月29日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>MX 2004</p></td>
<td><p>2003年9月10日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>8.0</p></td>
<td><p>2005年9月13日</p></td>
<td><p>最后一个Macromedia版本。 包括在Adobe <a href="../Page/Adobe_Creative_Suite#Creative_Suite_1_and_2.md" title="wikilink">CS2.3</a>。[1]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Adobe_Systems.md" title="wikilink">Adobe Systems</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Adobe_Creative_Suite#Creative_Suite_3.md" title="wikilink">CS3</a></p></td>
<td><p>2007年4月16日</p></td>
<td><p>替换<a href="../Page/Adobe_GoLive.md" title="wikilink">Adobe GoLive加入</a><a href="../Page/Adobe_Creative_Suite.md" title="wikilink">Adobe Creative Suite</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Adobe_Creative_Suite#Creative_Suite_3.md" title="wikilink">CS3</a></p></td>
<td><p>2008年9月23日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Adobe_Creative_Suite#Creative_Suite_5.md" title="wikilink">CS5</a></p></td>
<td><p>2010年4月12日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Adobe_Creative_Suite#Creative_Suite_5.5.md" title="wikilink">CS5.5</a></p></td>
<td><p>2011年4月12日</p></td>
<td><p>支持HTML5</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Adobe_Creative_Suite#Creative_Suite_6.md" title="wikilink">CS6</a></p></td>
<td><p>2012年4月21日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Adobe_Creative_Cloud.md" title="wikilink">Creative Cloud</a></p></td>
<td><p>2013年6月17日</p></td>
<td><p>此版本删除永久使用许可并透过云端提供服务，消费者并非完整拥有这些软件，而是透过云端服务进行租用，租用停止时无法继续使用应用程序。[2][3][4][5][6][7][8]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Adobe_Creative_Cloud.md" title="wikilink">CC 2014</a></p></td>
<td><p>2014年6月18日</p></td>
<td><p>DOM的可视化工具，实时查看更新，CSS设计升级。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>2014年10月6日</p></td>
<td><p>支持64位架构</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Adobe_Creative_Cloud.md" title="wikilink">CC 2015</a></p></td>
<td><p>2015年6月16日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Adobe_Creative_Cloud.md" title="wikilink">CC 2017</a></p></td>
<td><p>2016年11月2日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Adobe_Creative_Cloud.md" title="wikilink">CC 2018</a></p></td>
<td><p>2017年10月19日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Adobe_Creative_Cloud.md" title="wikilink">CC 2019</a></p></td>
<td><p>2018年10月15日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參見

  - [網頁設計](../Page/網頁設計.md "wikilink")
  - [網路應用程式](../Page/網路應用程式.md "wikilink")

## 參考文獻

<references/>

## 外部連結

  - [Adobe Dreamweaver](http://www.adobe.com/products/dreamweaver)
  - [Adobe Extensions](http://www.adobe.com/cfusion/exchange/index.cfm)
  - [Adobe Software Distributor List](http://www.pspss.com)

[Category:Adobe软件](../Category/Adobe软件.md "wikilink")
[Category:C++软件](../Category/C++软件.md "wikilink")
[Category:HTML编辑器](../Category/HTML编辑器.md "wikilink")
[Category:网页设计软件](../Category/网页设计软件.md "wikilink")
[Category:1997年软件](../Category/1997年软件.md "wikilink")

1.
2.  [Adobe's Subscription-Only CC Release Carries Obvious Upside But Big
    Risk |
    Forbes](http://www.forbes.com/sites/amadoudiallo/2013/06/17/adobe-cc-subscription-release-big-upside-and-risk/)
3.  [Adobe exec: Creative Cloud complainers will love us once they try
    us
    (interview)](http://venturebeat.com/2013/05/11/adobe-creative-cloud-interview/),
    VentureBeat
4.  [Adobe's Move to the Cloud Incites Anger and Other Top
    Comments](http://mashable.com/2013/05/13/adobe-creative-cloud-top-comments/),
    Mashable
5.  [Adobe Creative Cloud: Reactions, responses and reassurance |
    Macworld
    UK](http://www.macworld.co.uk/digitallifestyle/news/?newsid=3446802)
6.  Neil Bennett (15 May 2013) [Analysis: The real reason Adobe ditched
    Creative Suite for Creative
    Cloud](http://www.digitalartsonline.co.uk/news/creative-software/analysis-real-reason-adobe-ditched-creative-suite-for-creative-cloud/),
    Retrieved on 2013-07-21, www.digitalartsonline.co.uk
7.  [Adobe’s Creative Cloud Sparks Thunderous
    Revolt](http://www.truth-out.org/speakout/item/16442-adobes-creative-cloud-sparks-thunderous-revolt)
    , 25 May 2013, truth-out.org
8.  [Some Artists Give Adobe's Cloud Switch a Critical
    Review](http://www.foxbusiness.com/technology/2013/05/17/some-artists-give-adobe-cloud-switch-critical-review/)
    , Fox Business